{
    "questions": {
        "history": [
            {
                "question": "¿En qué año descubrió América Cristobal Colon?",
                "correct": "1492",
                "wrong": [
                    "1776",
                    "1820",
                    "1140"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de los siguientes eventos inició la primera guerra mundial?",
                "correct": "Asesinato del archiduque Austro-hungaro",
                "wrong": [
                    "Creación Pacto de Varsovia",
                    "Firma del armisticio de Compiegne",
                    "Gran depresión de 1929"
                ]
            },
            {
                "question": "¿En qué año fue disuelta la Unión Soviética?",
                "correct": "1991",
                "wrong": [
                    "1986",
                    "1945",
                    "1957"
                ]
            },
            {
                "question": "Nombre el país que no pertenecía a la triple entente",
                "correct": "Alemania",
                "wrong": [
                    "Gran Bretaña",
                    "Francia",
                    "Rusia"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuántas tesis publicó Martin Lutero sobre la iglesia?",
                "correct": "95 tesis",
                "wrong": [
                    "80 tesis",
                    "112 tesis",
                    "46 tesis"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué ocurrió en Pompeya el 79 DC?",
                "correct": "Erupción del Vesubio",
                "wrong": [
                    "Fin de la glaciación",
                    "Gran terremoto",
                    "Epidemia que casi acaba con la humanidad"
                ]
            },
            {
                "question": "¿En qué año acabó la guerra del pacífico?",
                "correct": "1883",
                "wrong": [
                    "1881",
                    "1878",
                    "1884"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuántos años vivió la Reina Isabel II de Reino Unido?",
                "correct": "96 años",
                "wrong": [
                    "101 años",
                    "89 años",
                    "Aún no ha muerto"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuántos años duró la guerra de los 100 años?",
                "correct": "116 años",
                "wrong": [
                    "100 años",
                    "104 años",
                    "89 años"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
                "correct": "George Washington",
                "wrong": [
                    "George Bush",
                    "Abraham Lincoln",
                    "Theodore Roosevelt"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de los siguientes posee la mayor altura?",
                "correct": "Monte Everest",
                "wrong": [
                    "Cordillera de los Andes",
                    "K2",
                    "Kongur Tagh"
                ]
            },
            {
                "question": "Teniente coronel soviético que detuvo una guerra nuclear",
                "correct": "Stanislav Petrov",
                "wrong": [
                    "Nikita Jrushchov",
                    "Vasili Arjípov",
                    "Anatoli Diátlov"
                ]
            },
            {
                "question": "Nombre del fundador de una empresa de automóviles de lujo, que solía hacer tractores",
                "correct": "Ferrucio Lamborghini",
                "wrong": [
                    "Enzo Ferrari",
                    "Karl Benz",
                    "Nicola Romeo"
                ]
            },
            {
                "question": "Pandemia que azotó a europa en el siglo XIV",
                "correct": "Peste negra",
                "wrong": [
                    "Peste blanca",
                    "Gripe Española",
                    "Síndrome agudo respiratorio severo"
                ]
            },
            {
                "question": "OTAN significa...",
                "correct": "Organización del Tratado del Atlántico Norte",
                "wrong": [
                    "Oficina de Tratados de Amnistía Norteamericano",
                    "Organización de Traslado de Alimentos Noruego",
                    "Organización Transnacional Armamentística Norteamericana"
                ]
            },
            {
                "question": "Presidente de Chile muerto por parte del ejército en 1973",
                "correct": "Salvador Allende",
                "wrong": [
                    "Augusto Pinochet",
                    "Patricio Aulwin",
                    "Eduardo Frei Montalva"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuándo terminó la segunda guerra mundial?",
                "correct": "2 de septiembre, 1945",
                "wrong": [
                    "6 de agosto, 1945",
                    "9 de agosto, 1945",
                    "Ninguna de las anteriores"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quién de estos presidentes no ha sido asesinado?",
                "correct": "Theodore Roosevelt",
                "wrong": [
                    "Salvador Allende",
                    "Abraham Lincoln",
                    "Leon Trotsky"
                ]
            },
            {
                "question": "Serie de protestas a favor de la democracia y los derechos humanos de la población árabe.",
                "correct": "Primavera árabe",
                "wrong": [
                    "Resurgir árabe",
                    "Yihadismo",
                    "الله أكبر"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de estos países posee la menor densidad poblacional?",
                "correct": "Groenlandia",
                "wrong": [
                    "Islandia",
                    "Marreucos",
                    "Taiwan"
                ]
            },
            {
                "question": "Nombre del barco que en 1939 llevó europeos a las costas de Chile.",
                "correct": "Winnipeg",
                "wrong": [
                    "Mayflower",
                    "Santa Maria",
                    "HMS Beagle"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de estos paises no forma parte de la Unión Europea?",
                "correct": "Reino Unido",
                "wrong": [
                    "España",
                    "Bélgica",
                    "Paises Bajos"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Dónde queda Murcia?",
                "correct": "Sureste de España",
                "wrong": [
                    "No existe",
                    "Narnia",
                    "No sabe/No contesta"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Es Taiwan un país?",
                "correct": "Sí",
                "wrong": [
                    "No, es parte de China",
                    "No, pero no es parte de China",
                    "-"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué hito da paso de la prehistoria a la historia?",
                "correct": "Invención de la escritura",
                "wrong": [
                    "Trabajo del bronce",
                    "La invasión de un pueblo",
                    "Asesinato de alguien importante"
                ]
            },
            {
                "question": "¿En qué época, aproximadamente, el hombre dominó la agricultura?",
                "correct": "10.000 AC",
                "wrong": [
                    "3.500 AC",
                    "25.000 AC",
                    "7.200 AC"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuántos países forman la Unión Europea en 2023?",
                "correct": "27 países",
                "wrong": [
                    "28 países",
                    "24 países",
                    "32 países"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de estos países no ha tenido dictadura militar?",
                "correct": "Italia",
                "wrong": [
                    "Argentina",
                    "Chile",
                    "España"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuántas repúblicas formaron la República Federativa de Yugoslavia?",
                "correct": "6",
                "wrong": [
                    "3",
                    "7",
                    "8"
                ]
            }
        ],
        "math": [
            {
                "question": "Quinto decimal truncado del número PI",
                "correct": "9",
                "wrong": [
                    "8",
                    "5",
                    "2"
                ]
            },
            {
                "question": "Un googol es...",
                "correct": "Un uno seguido de 100 ceros",
                "wrong": [
                    "Un 0. seguido de 100 ceros y un 1",
                    "10 elevado a 10 a la 100 ",
                    "Un número irracional"
                ]
            },
            {
                "question": "Sucesión que se calcula sumando los dos últimos números",
                "correct": "Serie de Fibonacci",
                "wrong": [
                    "Suma de Rieman",
                    "Polinomio de Taylor",
                    "Serie telescópica"
                ]
            },
            {
                "question": "Proceso inverso a la integración",
                "correct": "Derivación",
                "wrong": [
                    "Sumatoria",
                    "Radicación",
                    "Potenciación"
                ]
            },
            {
                "question": "Volumen de una esfera",
                "correct": "4/3 * pi * r^3",
                "wrong": [
                    "4/3 * pi * r^2",
                    "2/3 * pi * r^3",
                    "2 * pi * r^2"
                ]
            },
            {
                "question": "Derivada de: 4x^3 + ln(x^2)",
                "correct": "12x^2 + 2/x",
                "wrong": [
                    "4x^2 + 2x/ln(x)",
                    "12x^2 - 2/x",
                    "x^4 + 2x * ln(x) + 2x"
                ]
            },
            {
                "question": "Redondeo aproximando al número más alto",
                "correct": "Redondeo por exceso",
                "wrong": [
                    "Redondeo por defecto",
                    "Truncamiento",
                    "Ninguna de las anteriores"
                ]
            },
            {
                "question": "Un cubo posee",
                "correct": "12 aristas",
                "wrong": [
                    "4 caras",
                    "12 vértices",
                    "6 vértices"
                ]
            },
            {
                "question": "Número que al dividirlo por si mismo, su resultado es indeterminado",
                "correct": "0",
                "wrong": [
                    "-1",
                    "0.00000 ... 01",
                    "No existe un número así"
                ]
            },
            {
                "question": "La sumatoria de todos los números del 1 a n puede ser expresada como",
                "correct": "(n * (n+1)) / 2",
                "wrong": [
                    "(n * (n+1) * (2n+1)) / 6",
                    "(n * (n+1))^2 /4",
                    "(n - (n+1) - (n^2))/3"
                ]
            },
            {
                "question": "Una derivada por definición se calcula como",
                "correct": "lim h -> 0, (f(x + h) - f(x)) / h",
                "wrong": [
                    "lim h-> inf, (f(x + h) - f(x)) / h",
                    "lim x-> 0, (f(x + h) - f(x)) / h",
                    "lim x-> inf, (f(x + h) - f(x)) / h"
                ]
            },
            {
                "question": "Operación que multiplica todos los números desde 1 hasta n",
                "correct": "Factorial",
                "wrong": [
                    "Sumatoria",
                    "Potenciación",
                    "Derivación"
                ]
            },
            {
                "question": "Una matriz no es invertible si",
                "correct": "Su determinante es 0",
                "wrong": [
                    "La cantidad de filas y columnas son iguales",
                    "Es la matriz identidad",
                    "Posee al menos una base con multiplicidad mayor a 1"
                ]
            },
            {
                "question": "Seleccione la que no es propiedad de los logaritmos",
                "correct": "log(a) + log(b) = log(a + b)",
                "wrong": [
                    "log(a) + log(b) = log(a * b)",
                    "a * log(b) = log(b^a)",
                    "log_b_(a) = log(a) / log(b)"
                ]
            },
            {
                "question": "2 * sin(x) * cos(x) =",
                "correct": "sin(2x)",
                "wrong": [
                    "sin^2(x)",
                    "1",
                    "cos(2x)"
                ]
            },
            {
                "question": "1 = ",
                "correct": "sin^2(x) + cos^2(x)",
                "wrong": [
                    "sin^2(x) - cos^2(x)",
                    "2 * sin(x) * cos(x)",
                    "sin(a) * sin(b) - cos(a) * cos(b)"
                ]
            },
            {
                "question": "La suma de los ángulos interiores de un triángulo es",
                "correct": "180 grados",
                "wrong": [
                    "90 grados",
                    "360 grados",
                    "Varía dependiendo del triángulo"
                ]
            },
            {
                "question": "Línea que pasa por el centro de una circunferencia, dividiendo en dos mitades",
                "correct": "Diámetro",
                "wrong": [
                    "Secante",
                    "Tangente",
                    "Segmento"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de los siguientes cuerpos no puede ser hecho como sólido de revolución",
                "correct": "Cubo",
                "wrong": [
                    "Toroide",
                    "Esfera",
                    "Cono"
                ]
            },
            {
                "question": "Seleccione el número y conjunto que no corresponda",
                "correct": "4 + 2i, irracionales ",
                "wrong": [
                    "2.17, reales",
                    "506, naturales",
                    "14/3, racionales"
                ]
            },
            {
                "question": "Selecciones la forma y fórmula que corresponda a una sección cónica",
                "correct": "Elipse, (x-h)^2 / a + (y-k)^2 / b = 1 ",
                "wrong": [
                    "Círculo, x^2 = 4 * p * y",
                    "Hiperbola, (x-h)^2 + (y-h)^2 = r^2",
                    "Parabola, (x-h)^2 - (y-k)^2 = 1"
                ]
            },
            {
                "question": "6 / 2 * (1 + 2)",
                "correct": "9",
                "wrong": [
                    "1",
                    "5",
                    "1.5"
                ]
            },
            {
                "question": "Integral de x^4 * dx",
                "correct": "x^5 / 5 + C",
                "wrong": [
                    "x^5 / 5",
                    "4x^3 + C",
                    "x^5 + C"
                ]
            },
            {
                "question": "Derivada de f(x) * g(x))",
                "correct": "f'(x) * g(x) + f(x) * g'(x)",
                "wrong": [
                    "f'(x) * g'(x)",
                    "f'(g(x)) * g'(x)",
                    "(f'(x) * g(x) - f(x) * g'(x)) / g^2(x)"
                ]
            },
            {
                "question": "Integral de u(x) * v'(x) = ",
                "correct": "u(x) * v(x) - Integral(v(x) * u'(x)) + C",
                "wrong": [
                    "U(x) * v(x) + C",
                    "u(x) * v(x) - v(x) * u'(x) + C",
                    "Integral(v(x) * u'(x)) + u(x) * v'(x) + C"
                ]
            },
            {
                "question": "f(x) = sin(x)/x. ¿Está definido f(0)? Seleccione la más adecuada",
                "correct": "No está definido, pero su límite es 1",
                "wrong": [
                    "No está definido, tampoco su límite",
                    "Es igual a 1",
                    "Es igual a 0"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de estas no es una integral impropia?",
                "correct": "Sólido de revolución",
                "wrong": [
                    "Función Beta",
                    "Función Gamma",
                    "Transformada de Lpalace"
                ]
            },
            {
                "question": "Coordenadas donde hay una magnitud r, una radial θ y altura z",
                "correct": "Coordenadas cilíndricas",
                "wrong": [
                    "Coordenadas esféricas",
                    "Coordenadas rectangulares",
                    "Coordenadas polares"
                ]
            },
            {
                "question": "e ^ (a + bi) = ",
                "correct": "e^a * (cos(b) + isin(b))",
                "wrong": [
                    "e^a * (cos(b) + sin(b))",
                    "e^a * (cos(b) - isin(b))",
                    "a * (cos(b) + isin(b))"
                ]
            },
            {
                "question": "Límite de i tiende a cero, de la sumatoria i entre a y b de f(i)",
                "correct": "Integral definida",
                "wrong": [
                    "Derivada",
                    "Producto cruz",
                    "Ponderación"
                ]
            },
            {
                "question": "[a, b] ... [c, d] = [a * c, b * d]",
                "correct": "Producto punto",
                "wrong": [
                    "Producto cruz",
                    "Normalización",
                    "Ortogonalización"
                ]
            },
            {
                "question": "[a, b, c] ... [d, e, f] = [(b*f - e*c)i, (a*f - d*c)j, (a*e - d*b)k]",
                "correct": "Producto cruz",
                "wrong": [
                    "Producto punto",
                    "Normalización",
                    "Ortogonalización"
                ]
            },
            {
                "question": "Dominio de 1/(x - n), con n ∈ R",
                "correct": "Todos los reales, salvo \"n\"",
                "wrong": [
                    "Todos los reales, exceptuando unicamente el 0",
                    "Todos los reales",
                    "Solo n"
                ]
            },
            {
                "question": "(e^(x) - e^(-x)) / 2  = ",
                "correct": "sinh(x)",
                "wrong": [
                    "cosh(x)",
                    "-1",
                    "sin(x)"
                ]
            },
            {
                "question": "i^4",
                "correct": "1",
                "wrong": [
                    "-i",
                    "-1",
                    "i"
                ]
            },
            {
                "question": "69 - 42 =",
                "correct": "27",
                "wrong": [
                    "26",
                    "69",
                    "91"
                ]
            },
            {
                "question": "111111111 * 111111111",
                "correct": "12345678987654321",
                "wrong": [
                    "111111111111111111",
                    "10000000000000001",
                    "12345678887654321"
                ]
            },
            {
                "question": "L(2sin(4)) = ",
                "correct": "4/(s + 2)",
                "wrong": [
                    "4/(s -2)",
                    "2/(s + 2)",
                    "2s/(s + 2)"
                ]
            },
            {
                "question": "L-1 (8/(s-7)^4) = ",
                "correct": "4(e^7t * (t^3))/3",
                "wrong": [
                    "(e^-7t * (t^3))/3",
                    "2(e^-7t * (t^4))",
                    "4(t^3))/3"
                ]
            },
            {
                "question": "x^2 - y^2 = 1",
                "correct": "Hipérbola",
                "wrong": [
                    "Círculo",
                    "Parábola",
                    "Curva"
                ]
            },
            {
                "question": "ln(e^4x) = ",
                "correct": "4x",
                "wrong": [
                    "4x * ln(1)",
                    "4 * ln(ex)",
                    "4/x * ln(e^x)"
                ]
            },
            {
                "question": "x^x = 100. X debe estar entre...",
                "correct": "3 y 4",
                "wrong": [
                    "1 y 2",
                    "4 y 5",
                    "2 y 3"
                ]
            },
            {
                "question": "x + 2 = x",
                "correct": "No hay solución",
                "wrong": [
                    "x = 0",
                    "x = -2",
                    "x = x"
                ]
            },
            {
                "question": "Función que extiende el factorial a números reales",
                "correct": "Función Gamma",
                "wrong": [
                    "Función Beta",
                    "Función trigonométrica",
                    "Producto escalar"
                ]
            },
            {
                "question": "Integral de e^(nx)",
                "correct": "(e^(nx))/n + C",
                "wrong": [
                    "ne^(nx)",
                    "e^(nx)",
                    "ne^(x(n-1)) + C"
                ]
            },
            {
                "question": "arcsin(1) = ",
                "correct": "π/2",
                "wrong": [
                    "π",
                    "3/2 * π",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "question": "Es una forma de resolver una integral de la forma dt/t^n",
                "correct": "Sustitución simple",
                "wrong": [
                    "Sustitución trigonométrica",
                    "Integración por partes",
                    "Fracciones parciales"
                ]
            },
            {
                "question": "No es un método de resolver ecuaciones diferenciales",
                "correct": "Todos lo son",
                "wrong": [
                    "Transformada de Laplace",
                    "Variación de parámetros",
                    "Aniquiladores"
                ]
            },
            {
                "question": "Volumen de un cono",
                "correct": "(πr^2)/3 * h",
                "wrong": [
                    "πr^2 * h",
                    "2πr * h",
                    "4/3 * πr^3"
                ]
            }
        ],
        "science": [
            {
                "question": "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano adulto?",
                "correct": "206",
                "wrong": [
                    "196",
                    "348",
                    "249"
                ]
            },
            {
                "question": "Científico muerto por causa del núcleo del demonio, recibiendo una dosis de más de 10 Gy",
                "correct": "Louis Slotin",
                "wrong": [
                    "Robert J. Hemmerly",
                    "Alvin C. Graves",
                    "Haroutune Krikor Daghlian"
                ]
            },
            {
                "question": "¿A cuántos kilómetros está el sol de Marte?",
                "correct": "206,7 millones",
                "wrong": [
                    "257,8 millones",
                    "564,6 millones",
                    "548,9 millones"
                ]
            },
            {
                "question": "Fuerza que se opone al movimiento",
                "correct": "Fuerza de roce",
                "wrong": [
                    "Fuerza normal",
                    "Fuerza de gravedad",
                    "Fuerza centrípeta"
                ]
            },
            {
                "question": "Elemento radioactivo asociado al incidente de Goiania",
                "correct": "Cesio 137",
                "wrong": [
                    "Radón 222",
                    "Polonio 210",
                    "Cobalto 60"
                ]
            },
            {
                "question": "Calor específico del agua líquida",
                "correct": "4.18 joules",
                "wrong": [
                    "2.05 joules",
                    "1 joule",
                    "14.2 joules"
                ]
            },
            {
                "question": "Elemento más pesado descubierto hasta 2022",
                "correct": "Oganesón",
                "wrong": [
                    "Nihorio",
                    "Copernicio",
                    "Darmtadtio"
                ]
            },
            {
                "question": "Elemento de la tabla periódica más denso",
                "correct": "Osmio",
                "wrong": [
                    "Tungsteno",
                    "Plomo",
                    "Uranio"
                ]
            },
            {
                "question": "Aparato utilzado para medir el decaimiento de partículas",
                "correct": "Contador Geiger",
                "wrong": [
                    "Densímetro",
                    "Cámara de vapor",
                    "Radiómetro"
                ]
            },
            {
                "question": "El límite de la radiación ionizante se encuentra en el espectro de:",
                "correct": "Luz Ultravioleta",
                "wrong": [
                    "Rayos X",
                    "Microondas",
                    "Infrarrojos"
                ]
            },
            {
                "question": "La escala de decibeles es",
                "correct": "Logarítmica",
                "wrong": [
                    "Lineal",
                    "Exponencial",
                    "Inversa"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quiénes realizaron el experimento de la doble rendija en 1927, utilizando electrones en vez de luz?",
                "correct": "Davisson y Germer",
                "wrong": [
                    "Mach y Zehnder",
                    "Young y Volta",
                    "Feymann y Einstein"
                ]
            },
            {
                "question": "Elemento descubierto en 1898 por Maria Skłodowska y Pierre Curie",
                "correct": "Polonio",
                "wrong": [
                    "Radio",
                    "Torio",
                    "Bismuto"
                ]
            },
            {
                "question": "Conjunto de elementos descubiertos por William Ramsay que lo hizo ganar un nobel en 1904",
                "correct": "Gases nobles",
                "wrong": [
                    "Lantanos",
                    "Alcalino-térreos",
                    "Metales de transición"
                ]
            },
            {
                "question": "Se entiende como el límite entre la atmósfera y el espacio exterior en la capa:",
                "correct": "Exósfera",
                "wrong": [
                    "Ionósfera",
                    "Tropósfera",
                    "Mesósfera"
                ]
            },
            {
                "question": "Capa de la litósfera en la cual la roca se encuentra en estado líquido",
                "correct": "Núcleo externo",
                "wrong": [
                    "Núcleo interno",
                    "Manto",
                    "Corteza"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué color tiene una onda de luz más larga?",
                "correct": "Rojo",
                "wrong": [
                    "Azul",
                    "Verde",
                    "Amarillo"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuánto tiempo tardaríamos en darnos cuenta que el sol ha desaparecido, si fuera quitado en este momento?",
                "correct": "8 minutos",
                "wrong": [
                    "18 minutos",
                    "Instantáneamente",
                    "2 horas"
                ]
            },
            {
                "question": "Fraile que investigó el fenómeno de la herencia genética en los guisantes",
                "correct": "Gregor Mendel",
                "wrong": [
                    "Charles Darwin",
                    "Dimitri Mendeléyev",
                    "Louis Pasteur"
                ]
            },
            {
                "question": "Enfermera italiana considerada precursora de la enfermería contemporánea, y creadora del primer modelo conceptual de enfermería",
                "correct": "Florence Nightingale",
                "wrong": [
                    "Mary Seacole",
                    "Irene Joliot-Curie",
                    "Marie-Sophie Germain"
                ]
            },
            {
                "question": "Nombre del continente primigenio donde estaba toda la tierra unida",
                "correct": "Pangea",
                "wrong": [
                    "Murcia",
                    "América",
                    "África"
                ]
            },
            {
                "question": "No existe",
                "correct": "Sonido en el espacio",
                "wrong": [
                    "Murcia",
                    "Paraguay",
                    "El calentamiento global"
                ]
            },
            {
                "question": "No es un método de balancear ecuaciones",
                "correct": "Todos lo son",
                "wrong": [
                    "Por tanteo",
                    "Redox",
                    "Algebraico"
                ]
            },
            {
                "question": "Una fuerza es conservativa si",
                "correct": "No depende de su trayectoria el cambio",
                "wrong": [
                    "Se mantiene constante",
                    "Es cero",
                    "No existen fuerzas conservativas"
                ]
            },
            {
                "question": "La dirección de la fuerza magnética es",
                "correct": "Perpendicular al campo magnético y la velocidad",
                "wrong": [
                    "Paralelo a la velocidad, perpendicular al campo",
                    "Perpendicular a la velocidad y el campo",
                    "Siempre va hacia abajo"
                ]
            },
            {
                "question": "Se calcula como la inversa de la conductividad, multiplicado la longitud dividido el área",
                "correct": "Resistencia",
                "wrong": [
                    "Resistividad",
                    "Densidad de corriente",
                    "Diferencia de potencial"
                ]
            },
            {
                "question": "En el lanzamiento de un proyectil, la altura (y) y desplazamiento (x) se calculan:",
                "correct": "x = vx * t; y = y0 + vy * t - (gt^2)/2",
                "wrong": [
                    "x = x0 + vx * t + (gt^2)/2; y = vy * t",
                    "x = vx * t; y = vy * y",
                    "x = x0 + vx * t + (gt^2)/2; y = y0 + vy * t - (gt^2)/2"
                ]
            },
            {
                "question": "No corresponde a una fórmula de fuerza",
                "correct": "F = (m * g)/u",
                "wrong": [
                    "F = q*E",
                    "F = q*v x B. (x: producto cruz)",
                    "F = k * x"
                ]
            }
        ],
        "culture": [
            {
                "question": "¿Cuántas integrantes tiene TWICE?",
                "correct": "9",
                "wrong": [
                    "8",
                    "10",
                    "6"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué poder tiene Deku (Boku no hero) de nacimiento?",
                "correct": "Ninguno",
                "wrong": [
                    "One for all",
                    "All for one",
                    "Deterioro"
                ]
            },
            {
                "question": "Si en una carrera voy tercero y adelanto al segundo, ¿en qué posición quedo?",
                "correct": "Segundo",
                "wrong": [
                    "Primero",
                    "Tercero",
                    "Cuarto"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué alimento es usado en Minecraft para reproducir los cerdos?",
                "correct": "Zanahorias",
                "wrong": [
                    "Semillas",
                    "Trigo",
                    "Pescado"
                ]
            },
            {
                "question": "Programa de televisión live action con mayor cantidad de episodios",
                "correct": "General Hospital",
                "wrong": [
                    "Dr Who",
                    "Days of our Lives",
                    "Plaza Sésamo"
                ]
            },
            {
                "question": "la pizza más grande del mundo tenía un área de",
                "correct": "1300 km^2",
                "wrong": [
                    "1200 km^2",
                    "1500 km^2",
                    "900 km^2"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cómo se llama el shinigami de Light?",
                "correct": "Ryuk",
                "wrong": [
                    "Rem",
                    "Sidoh",
                    "Jealous"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué iba a comprar Homero antes de comprar el saxofón de Lisa?",
                "correct": "Un aire acondicionado",
                "wrong": [
                    "Un televisor",
                    "Cerveza",
                    "Un automóvil"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de estas series no era transmitida en Cartoon Network?",
                "correct": "Gravity Falls",
                "wrong": [
                    "Un show más",
                    "Hora de Aventura",
                    "Clarence"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quién dijo la siguiente frase? \"Confucio, fue uno de los que inventó la confusión.\"",
                "correct": "Giosue Cozzarelli",
                "wrong": [
                    "Liseth Díaz",
                    "Alicia Durán",
                    "Stephanie Thompson"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál combinación de teclas abre el administrador de tareas en Windows?",
                "correct": "Ctrl + Alt + Supr",
                "wrong": [
                    "Alt + F4",
                    "Ctrl + W",
                    "Ctrl + Shift + P"
                ]
            },
            {
                "question": "Programa de televisión, animado con mayor cantidad de episodios",
                "correct": "Sazae-san",
                "wrong": [
                    "Doraemon",
                    "One Piece",
                    "Pokémon"
                ]
            },
            {
                "question": "Ganador de Eurovisión en 2011",
                "correct": "Azerbaiyán",
                "wrong": [
                    "España",
                    "Alemania",
                    "Finlandia"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuántos años pasaron para que Ash ganara la liga? (No cuentan las naranja)",
                "correct": "25 años",
                "wrong": [
                    "15 años",
                    "Nunca la ha ganado",
                    "2 años"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué frase repite la mamá de 11 en Stranger Things?",
                "correct": "Girasol, tres a la derecha, cuatro a la izquierda, arco iris, 450",
                "wrong": [
                    "Estrella, 2 a la izquierda, 5 a la derecha, margarita, 320",
                    "Amapola, 4 a la izquierda, 3 a la derecha, nube, 400",
                    "Rayo de sol, 4 a la derecha, adentro, avión, 500"
                ]
            },
            {
                "question": "Ganador de Eurovisión en 2021",
                "correct": "Italia, tercera vez",
                "wrong": [
                    "España, primera vez",
                    "Ucrania, segunda vez",
                    "Suecia, quinta vez"
                ]
            },
            {
                "question": "Festival importante en Chile, celebrado en febrero que consta de siete noches",
                "correct": "Festival de la canción de Viña del Mar",
                "wrong": [
                    "Festival del huaso de Olmué",
                    "Festival de Rio Negro",
                    "Festival de La Moneda"
                ]
            }
        ],
        "movies": [
            {
                "question": "¿Con qué se pincha el dedo la Princesa Aurora en La Bella Durmienta?",
                "correct": "El uso de una rueca",
                "wrong": [
                    "La espina de una rosa",
                    "Una aguja de costura",
                    "La púa de un cactus envenenado"
                ]
            },
            {
                "question": "De las siguientes películas ¿cuál NO es de Disney?",
                "correct": "Shrek",
                "wrong": [
                    "¡Rompe Ralph!",
                    "Taron y el caldero mágico",
                    "El rey León"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quién es el inseparable amigo de Gastón en La Bella y la Bestia?",
                "correct": "Lefou",
                "wrong": [
                    "Lumiere",
                    "Clayton",
                    "Maurice"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál es el nombre del perro de Sid en “Toy Story”?",
                "correct": "Scud",
                "wrong": [
                    "Spike",
                    "Spud",
                    "Slinky"
                ]
            },
            {
                "question": "En “Buscando A Nemo”, ¿cómo se llama el pelícano amigo de los peces de la pecera?",
                "correct": "Nigel",
                "wrong": [
                    "Luis",
                    "Dory",
                    "Marlin"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál es la dirección que Dory no quiere olvidar en “Buscando A Nemo”?",
                "correct": "P. Sherman, calle Wallaby 42, Sidney.",
                "wrong": [
                    "P. Sherman, calle Wallaby 62, Sidney.",
                    "P. Sherman, calle Wallaby 52, Sidney.",
                    "P. Sherman, calle Wallaby 54, Sidney."
                ]
            },
            {
                "question": "En “Los Increíbles”, ¿qué hace Edna Moda?",
                "correct": "Diseña los trajes de los superhéroes",
                "wrong": [
                    "Ve y predice el futuro tocando sus lentes",
                    "Habla muchos idiomas que combina con sus poderes.",
                    "Salva a los niños siendo niñera "
                ]
            },
            {
                "question": "Completa la frase: “Pon tu fe en lo que tú más creas. Un ser, dos mundos son, te guiará tu corazón y…",
                "correct": "decidirá por ti”",
                "wrong": [
                    "sabrás lo que decir”",
                    "un hijo de hombre tu serás”",
                    "a tu lado yo estaré”"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Por qué Mulán se alista en el Ejército Imperial?",
                "correct": "Para evitar que vaya su padre enfermo",
                "wrong": [
                    "Para devolverle honor a su familia ",
                    "Para luchar contra los hunos",
                    "Para conquistar a Li Shang"
                ]
            },
            {
                "question": "Completa la frase: “Se oye una canción, que hace suspirar…”",
                "correct": "Y habla el corazón de una sensación",
                "wrong": [
                    "Bella y bestia son",
                    "Tiemblan de emoción",
                    "Cierto como el sol, que nos da calor"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quién es el enemigo de Hércules?",
                "correct": "Hades",
                "wrong": [
                    "Ares",
                    "Prometeo",
                    "Ícaro"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cómo se llama el hada en Peter Pan?",
                "correct": "Campanita",
                "wrong": [
                    "Morgana",
                    "Esmeralda",
                    "Wendy"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cómo se llama el perro de Miguel?",
                "correct": "Dante",
                "wrong": [
                    "Sante",
                    "Ernesto de la Cruz",
                    "Alebrije"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál es el apellido real de la familia de ‘Los Increíbles’?",
                "correct": "Parr",
                "wrong": [
                    "Pons",
                    "Pets",
                    "Patt"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cómo se llama la hija de Simba en el rey leon?",
                "correct": "Kiara",
                "wrong": [
                    "Nali",
                    "Nalu",
                    "Pumba"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué saga de películas es considerada por tener la mejor segunda entrega?",
                "correct": "El padrino",
                "wrong": [
                    "Shrek",
                    "Como entrenar a tu dragón",
                    "Mi pobre angelito"
                ]
            },
            {
                "question": "Película que catalogó al cine como el séptimo arte",
                "correct": "El ciudadano Kane",
                "wrong": [
                    "Tiempos modernos",
                    "King Kong",
                    "Psicosis"
                ]
            },
            {
                "question": "Primera película animada por completo por computadora",
                "correct": "Toy Story",
                "wrong": [
                    "Hormiguitas",
                    "Bichos",
                    "El príncipe de Egipto"
                ]
            },
            {
                "question": "Casa productora que hizo las películas \"El príncipe de Egipto\" y \"Josué, el rey de los sueños\"",
                "correct": "Dreamworks SKG",
                "wrong": [
                    "Pixar",
                    "Laika",
                    "Sony Pictures"
                ]
            }
        ],
        "books": [
            {
                "question": "¿Quién escribió ‘La Ilíada’?",
                "correct": "Homero",
                "wrong": [
                    "Marco Tulio Cicerón",
                    "Séneca",
                    "Heródoto"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál de estas obras no es de Shakespeare?",
                "correct": "Enrique III",
                "wrong": [
                    "Macbeth",
                    "El rey Lear",
                    "Otelo"
                ]
            },
            {
                "question": "Autor de ‘El arte de la guerra’",
                "correct": "Sun Tzu",
                "wrong": [
                    "Shī Jīng",
                    "Dào Dé Jing",
                    "Confucio"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Por qué El Principito decide abandonar su planeta?",
                "correct": "Porque sentía que una rosa se aprovechaba de él",
                "wrong": [
                    "Porque quería conocer la tierra",
                    "Porque el Rey le ordena irse",
                    "Porque estaba enfermo"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quién es el autor de la ‘Divina comedia’?",
                "correct": "Dante Alighieri",
                "wrong": [
                    "Petrarca",
                    "Giovanni Bocaccio",
                    "Maquiavelo"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quién le dijo al Principito que “ lo esencial es invisible a los ojos”",
                "correct": "El zorro",
                "wrong": [
                    "El rey",
                    "El aviador",
                    "La rosa"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Con qué confundió Don Quijote a los molinos?",
                "correct": "Gigantes",
                "wrong": [
                    "Volcanes",
                    "Gorilas",
                    "Cactus"
                ]
            },
            {
                "question": "Heathcliff es el héroe sombrío de:",
                "correct": "Cumbres Borrascosas de Emily Brontë",
                "wrong": [
                    "Rebecca de Daphne du Maurier",
                    "Jane Eyre de Charlotte Brontë",
                    "Moby Dick de Herman Melville"
                ]
            },
            {
                "question": "Cosette es la niña huérfana de:",
                "correct": "Los miserables de Victor Hugo",
                "wrong": [
                    "Germinal de Émile Zola",
                    "Sin familia de Héctor Malot",
                    "Orgullo y prejuicio de Jane Austen"
                ]
            },
            {
                "question": "¿En qué cuento está inspirado “Una corte de rosas y espinas”?",
                "correct": "La Bella y la Bestia",
                "wrong": [
                    "La Bella Durmiente",
                    "Blancanieves",
                    "La reina de las nieves"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Qué tipo de ‘grisha’ es Nina de “Seis de Cuervos”?",
                "correct": "Mortificadora",
                "wrong": [
                    "Sanadora",
                    "Agitamareas",
                    "Vendaval"
                ]
            },
            {
                "question": "“Los malvados se alzarán” es la segunda parte de:",
                "correct": "¡Dorothy debe morir!",
                "wrong": [
                    "El sermón de fuego",
                    "La caída de los reinos",
                    "Los demás seguimos aquí"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Cuál es el nombre de la protagonista de “It Ends With Us” de Colleen Hoover?",
                "correct": "Lily Bloom",
                "wrong": [
                    "Allysa Kincaid",
                    "Atlas Corrigan",
                    "Ryle Kincaid"
                ]
            },
            {
                "question": "¿Quién escribió la saga se Cazadores de Sombras?",
                "correct": "Cassandra Clare",
                "wrong": [
                    "Laura Gallego",
                    "Stephenie Meyer",
                    "G. Howard"
                ]
            }
        ],
        "music": [
            {
                "question": "Banda de rock británica, que compuso el tema 'Somebody to Love'",
                "correct": "Queen",
                "wrong": [
                    "Kiss",
                    "Pink Floyd",
                    "The Beatles"
                ]
            },
            {
                "question": "Bajista y cantante de la banda The Beatles",
                "correct": "Paul McCartney",
                "wrong": [
                    "Geroge Harrison",
                    "John Lennon",
                    "Ringo Starr"
                ]
            },
            {
                "question": "última sinfonía compuesta por Mozart",
                "correct": "Requiem - lacrimosa",
                "wrong": [
                    "Rondo alla Turca",
                    "La flauta mágica",
                    "Serenata n°13"
                ]
            },
            {
                "question": "Compositor de 'Tocata y fuga en Re menor'",
                "correct": "Johann Sebastian Bach",
                "wrong": [
                    "Georg Friederich Hendel",
                    "Frederic Chopin",
                    "Antonio Vivaldi"
                ]
            },
            {
                "question": "Último disco de Pink Floyd lanzado con Roger Waters",
                "correct": "The final cut",
                "wrong": [
                    "The wall",
                    "A momentary lapse of reason",
                    "The division bell"
                ]
            },
            {
                "question": "Seleccione el integrante que no pertenece a BTS",
                "correct": "Xiumin",
                "wrong": [
                    "Jungkook",
                    "Suga",
                    "RM"
                ]
            },
            {
                "question": "Obra compuesta por Andrew Lloyd Webber, adaptada de un libro homónimo de 1910, en la cual ocurren sin fin de muertes",
                "correct": "El fantasma de la ópera",
                "wrong": [
                    "Jesucristo Superestrella",
                    "Cats",
                    "Starlight Express"
                ]
            },
            {
                "question": "La música de 31 minutos es mayoritariamente compuesta por",
                "correct": "Chancho en piedra",
                "wrong": [
                    "Los tres",
                    "Profeta y frenéticos",
                    "Los bunkers"
                ]
            },
            {
                "question": "Compositor cubano, autor de obras como 'Quien fuera' o 'ángel para un final'",
                "correct": "Silvio Rodriguez",
                "wrong": [
                    "Bad Bunny",
                    "Carlos Puebla",
                    "Cesar Portillo de la Luz"
                ]
            },
            {
                "question": "Cantante inglés que formó parte de Genesis, y además ha cantado para películas de Disney",
                "correct": "Phil Colins",
                "wrong": [
                    "Peter Gabriel",
                    "Billy Joel",
                    "Paul Kandel"
                ]
            },
            {
                "question": "Canción que rompió el visualizador de reproducciones de Youtube",
                "correct": "PSY - Gangnam Style",
                "wrong": [
                    "Luis Fonsi & Daddy Yankee - Despacito",
                    "Baby Shark",
                    "Adele - Hello"
                ]
            },
            {
                "question": "Una de la siguientes bandas no es latinoamericana",
                "correct": "Héroes del Silencio",
                "wrong": [
                    "Caifanes",
                    "Soda Stereo",
                    "Los prisioneros"
                ]
            },
            {
                "question": "Canción de Luis Miguel, en la cual alcanza su nota más alta",
                "correct": "Palabra de honor",
                "wrong": [
                    "La chica del bikini azul",
                    "Siempre me quedo, siempre me voy",
                    "Fiebre de amor"
                ]
            },
            {
                "question": "Federico Moura fue parte de",
                "correct": "Virus",
                "wrong": [
                    "Soda Stereo",
                    "Papo's blues",
                    "Pescado rabioso"
                ]
            }
        ]
    }
}
